%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018-2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{multirow}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[a5paper, margin=6mm, includehead]{geometry}
\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[R]{\textsc{Répartition des tâches ménagères}}
\fancyhead[L]{\textsc{Math --- SES}}

\begin{document}

\section{Catalogues de jouets}
Voici les statistiques obtenues étudiant chacun des enfants représentés dans un catalogue de jouet.
\begin{center}
  \begin{tabular}{rr|c|c|c}
    &&\multicolumn{2}{c}{Jouets}\\
    &&Tâche ménagère&Autre&Total\\
    \hline
    \hline
        %\multirow{2}{*}{Genre}
    \parbox[b]{2mm}{\multirow{2}{*}{\rotatebox[origin=c]{90}{Genre}}}
    & Fille & 7 & 11\\
    \cline{2-5}
    & Indéterminé & 0 & 1 \\
    \cline{2-5}
    & Garçon & 3 & 15 \\
    \hline
    & Total & & \\
  \end{tabular}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Compléter la ligne et la colonne \enquote{Total}.
  \item Compléter :
    \begin{enumerate}
      \item Parmi les filles représentées, \blanc{XXX}\% jouent à effectuer des tâches ménagères.
      \item Parmi les garçons représentées, \blanc{XXX}\% jouent à effectuer des tâches ménagères.
      \item Parmi les enfants jouant à effectuer des tâches ménagères, \blanc{XXX}\% sont des filles.
      \item Parmi les enfants jouant à effectuer des tâches ménagères, \blanc{XXX}\% sont des garçons.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Sondage}
\begin{enumerate}
  \item Pour chacune des séries Hommes, Femmes, calculer :

    \begin{enumerate*}
      \item le minimum ;
      \item le premier quartile ;
      \item la médiane ;
      \item le troisième quartile ;
      \item le maximum ;
      \item l'écart interquartile.
    \end{enumerate*}
  \item Comparer les résultats.
  \item Représenter les données en utilisant une représentation graphique pertinente.
  \item Écrire quelques phrases en utilisant les valeurs trouvées pour les différents indicateurs (minimum et maximum, quartiles, médiane), pour chacune des deux séries.
\end{enumerate}

\end{document}
